\mode<presentation>

\setbeamertemplate{sections/subsections in toc}[square]
\setbeamertemplate{items}[square]

% Environnement de définition
\NewEnviron{brunodef}{
\begin{tikzpicture}
\node [text width=\textwidth - 24pt, draw, inner sep=10pt]
    (definition) {
        \BODY
    };
\node [fill=white, anchor=south] at (definition.north)
    {\usebeamerfont{blockdef}\small\MakeUppercase{Définition}};
\end{tikzpicture}
}

% Séparateur horizontal
\setbeamertemplate{separator}{%
    \usebeamercolor{separator}
    \begin{tikzpicture}
        \path[fill=fg]
            (0, 0) rectangle (.35\textwidth, .5pt)
            ++(15pt, -.5pt) circle (1pt)
            ++(15pt, 0) rectangle ++(.35\textwidth, .5pt);
    \end{tikzpicture}
}

% Page de titre
\newcommand{\@supervisor}{}
\newcommand{\insertsupervisor}{\@supervisor}
\newcommand{\supervisor}[1]{\renewcommand{\@supervisor}{#1}}

\setbeamertemplate{title page}{%
    \vfill
    \centering

    \usebeamercolor{structure}

    % Titre
    \usebeamerfont{title}\MakeLowercase{\inserttitle}\par
    \vspace{.5em}

    % Sous-titre
    \usebeamerfont{subtitle}\insertsubtitle\par

    % Séparateur
    \vspace{.5em}
    \usebeamertemplate{separator}
    \vspace{1em}

    % Auteur, institut et date
    \usebeamerfont{author}\insertauthor\par

    % Logos
    \vspace{2.5em}
    \inserttitlegraphic\par
    \vspace{2.5em}

    \usebeamerfont{details}
    \begin{minipage}[b]{.4\linewidth}
        % Encadrant
        \textbf{Encadré par :}\\
        \insertsupervisor
    \end{minipage}\hfill%
    \begin{minipage}[b]{.2\linewidth}
        % Date
        \centering
        \insertdate
    \end{minipage}\hfill%
    \begin{minipage}[b]{.4\linewidth}
        % Institut
        \raggedleft
        \insertinstitute
    \end{minipage}\par
    \vfill
}

% Page de titre de section
\newcommand{\insertsectlower}{\expandafter\linklower@aux\insertsectionhead}
\newcommand{\linklower@aux}[3]{#1{#2}{\MakeLowercase{#3}}}

\setbeamertemplate{section title page}{%
    \vbox{}
    \vfill
    \begingroup
        \centering

        % Titre
        \usebeamercolor{structure}
        \usebeamerfont{title}\insertsectlower\par
        \usebeamertemplate{separator}\par
    \endgroup
    \vfill
}

% Affichage de la page de titre de section à chaque section
\AtBeginSection[]{
    \begin{frame}
        \usebeamertemplate{section title page}
    \end{frame}
}

\mode<all>
